保安局擬就反恐修例 涂謹申：若跟中央標準與23條無異

立法會保安事務委員會將於下月3日討論就《聯合國(反恐怖主義措施)條例》（第575章）進行修訂，民主黨涂謹申指，每個國家對恐怖主義都有不同定義，政府需要交代界定恐怖分子的準則，否則或等同變相為23條立法。

根據保安局向立法會提交文件顯示，當局建議修訂恐怖主義相關條例，包括禁止香港居民及在港人士，以恐佈主義為目的離港或進入其他國家；禁止在港成立的組織，以任何直接或間接方式籌款或協助個人為恐怖主義目的離港。當局又建議修例加強保安局局長凍結恐怖分子財產權力，可在不作通知之下，凍結有關財產。

民主黨涂謹申回應指，當局應清楚交代以何準則定義恐怖分子，他指中國視部分分離主義組織如疆獨、藏彊為恐怖組織，他質疑當局是要實施聯合國對恐怖分子的更高標準，批或是要實施中央政府對恐怖分子的標準，他指若是後者則與23條立法無異。

文件引述FATF建議，將恐怖份子融資列作刑事罪行，包括資助外國恐怖主義戰鬥人員的往來；FATF認為，香港現有的相關條例，僅指保安局局長有權書面通知凍結財產，當中涉及會延遲凍結的程序，有違毫不延遲、不作通知下凍結財產的目的。有關建議將於明年一月初的保安事務委員會上討論。

等睇gphone本民青熱普城民族黨全部定性為恐怖分子

民主黨 工黨 民協支持一國兩制
反共不反中 建設民主中國

等睇五毛做公務員